{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051291",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고령 고아리 벽화 고분"
    },
    "text": "1968年12月19日に史跡に指定された。この古墳の南北の長さは20mで東西の長さは25mであり、高さは3.1mだ。この古墳は1963年当時、盗掘された状態で発見された。国立中央博物館にはこの古墳から出土したクムドンマの中、禁句が所蔵されていると伝えられている。玄室床の周りと中央には南北に溝が掘られて排水処理された。君を2個をめぐったノルバッチムが南北に並んで位置しており、東には小さな板があり、追加で建築されたものとみられる。これは多分死んだ夫人のものと推定され、西側には男の物と考えられる。名室のドアの南側に位置している。元々は四壁のあらゆる面に壁画が描かれていたが、今は天井に描かれた蓮の花だけが残っている。天井と壁には百、敵、サビ、茶色などで描かれた八版の形の重弁蓮の花がいる。花びらは赤色で、中心、花芯は緑色であり、花芯周りは白色で、花びらの内部は褐色だ。この古墳は高句麗壁画古墳の影響を受けて作成されており、百済の古墳壁画にも似た要素がある。伽耶時代末期の古墳で、これは伽耶文化を研究する上で非常に重要な遺跡である。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古墳は何年に史跡に指定されましたか？",
            "answer": "1968年12月19日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この古墳の南北の長さと東西の長さはそれぞれ何メートルですか？",
            "answer": "この古墳の南北の長さは20mで東西の長さは25mです。"
        },
        {
            "question": "この古墳はどのような状態で発見されましたか？",
            "answer": "この古墳は1963年当時、盗掘された状態で発見されました。"
        },
        {
            "question": "国立中央博物館には何が所蔵されていますか？",
            "answer": "国立中央博物館にはこの古墳から出土したクムドンマの中、禁句が所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "玄室床の周りと中央には何が掘られていましたか？",
            "answer": "玄室床の周りと中央には南北に溝が掘られて排水処理されていました。"
        },
        {
            "question": "この古墳にはどのような物が位置していますか？",
            "answer": "この古墳には君を2個めぐったノルバッチムが南北に並んで位置しており、東には小さな板があり、追加で建築されたものとみられます。"
        },
        {
            "question": "壁画はどこに描かれていましたか？",
            "answer": "元々は四壁のあらゆる面に壁画が描かれていましたが、今は天井に描かれた蓮の花だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "壁画の花びらの色は何色ですか？",
            "answer": "壁画の花びらは赤色です。"
        },
        {
            "question": "この古墳はどの古墳の影響を受けて作成されましたか？",
            "answer": "この古墳は高句麗壁画古墳の影響を受けて作成されており、百済の古墳壁画にも似た要素があります。"
        },
        {
            "question": "この古墳はどの時代の遺跡ですか？",
            "answer": "この古墳は伽耶時代末期の遺跡です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 341,
        "QA": 398
    }
}